[小小遊記］柬埔寨，生活既意義

第一次打遊記，雖然唔會話好詳盡，只係少少咁講下講下，但有好大感想想記錄下，又唔知可以同邊個講下好，所以就打上黎

簡單講下行程先，其實去6日5夜，行程都離唔開吳哥窟、酒吧街同埋酒店。除左睇吳哥窟外，最想就係好好放鬆下自己。到最後真係達到左

吳哥窟入面啲野就唔多介紹，我都只係上網睇左一睇資料，去到國家博物館睇下睇，就直接去啦。俾少少相大家睇下

吳哥城

吳哥的微笑

第一次去柬埔寨，去之前仲以為會好混亂，係一個未發展既城市，以為機場會收賄，以為去到會唔安全，以為呢個地方好落後，以為啲人都淨係識講佢地語言好難溝通

去到先發現柬埔寨已經發展左好多，雖然佢地為主既係旅遊業（我覺得），但總算係幫助到佢地發展。連機場都貼左唔使額外收費既紙條，仲有人監督 做足哂準備要俾人打回頭幾次同埋點樣扮唔明tips係咩，到最後都無用到

但點解我會話佢地主要發展旅遊業？當然最重要係吳哥窟既影響。到處都係Tuktuk，佢地會係咁捕住你，無論係條街定係係吳哥窟，都會走去你身邊：「TukTuk? 漂亮喔，我愛你，要坐我的Tuktuk嗎？回酒店嗎？TukTuk…TukTuk…」

我地個Tuktuk司機好好食，一開頭收左我地USD$3，我同朋友都以為佢有開大我地價（話哂上網睇過過啲Tuktuk司機好鍾意開大一兩倍價），點知之後有啲司機車我地同樣距離夠膽開USD$10我地即刻調頭走，佢就死死地氣追上黎“$5 Okay okay”，當然，一知佢開大個價既都唔想再上佢架車，因為係暹粒既Tuktuk其實唔難搵，岩岩都講過，佢地會圍住你，所以，要搵一個唔會開大價既司機都唔係好難。

去到吳哥窟入面，好多小朋友同婦女係到賣野，小朋友我估6歲到10幾歲都有，普通話，英文都講得好好，仲有啲日文韓文都識。佢地會用好可憐既眼神望住你，然後由頭跟你跟到尾。如果係婦女，佢地會話: Lady, you need something? Buy something? 另外，仲有啲青年，畫畫叻啲既就係吳哥窟入面邊畫邊賣。基本上星期一至五都會有，有時都會不禁令我同朋友諗：咁細個就要幫屋企出黎幫補家計，學識幾種言語，都幾可憐。好似全家大細，不論大細男女，都要出黎幫手賺錢。

畫畫既青年，但佢其實畫緊另一個廟既畫

啲小朋友係吳哥窟入面等遊客到，講解下果個廟既事，再話幫你影番一兩張相，然後就“Tips, tips!”

（原諒有啲低清，係張相入面再cap出黎）仲有啲小朋友就咁企係啲暗啲、入啲既位，叫你俾錢俾糖。

會唔會去S21參觀？

之前去頭兩日就咁叫tuktuk佢地開到勁貴
跟住先識down grab 平一半有突
就咁叫tuktuk去啲好近嘅地方佢地都開5蚊 後尾用grab係酒吧街去機場先5蚊

分享好好繼續

我已經番左黎啦，原本都有睇過下，但係我同朋友都好細膽果啲，少少恐怖都會瞓唔著發幾日惡夢，所以都唔太敢去

係！我都有down定grab，但因為我地已經摸哂佢地既底線 所以到最後一次grab都無用過

食happy pizza

好多年前去過, 跟團
一落旅遊巴, D細路用即影即有幫你影相, 到上番巴時就埋黎問你買
$1 美金一張, 果時都無人買.

LM

食蟲
一定要

一個絲自己去?

絲打加油
見到你呢篇先醒起自己個篇柬蒲寨爛左尾

加速

lm

去到先發現柬埔寨已經發展左好多，雖然佢地為主既係旅遊業（我覺得），但總算係幫助到佢地發展。

其實暹粒代唔代表到成個柬埔寨呢

留名 準備去

我去呢啲國家買野好小講價講到盡，覺得唔太貴就算。
心底希望佢地因爲我賺多左既錢佢地會用係下一代身上

我都好想打返個遊記，呢度食法國菜好正同好好食

有，食完個樣！

我又無見有細路用即影即有 咁你有無上到計

原本係，但有個朋友知道擔心我再加上想去旅行散下心，就兩個一齊去！好彩佢唔抗拒睇呢啲遺跡，所以好開心可以同佢一齊去！

拎番出黎打！我都怕我爛尾但我會盡力打哂我想打既野先

咁又是 我未諗過呢個問題，但我去到眼見暹粒已經算發展好左，好慨嘆。

想聽更多 見到佢地生活好艱苦咁

打！支持！

梗係無每個景點都有人影呢D，買晒仲得了
不過後尾同細路買左本畫冊，都係$1 US

我想講一講先！我應該唔會每一日行程咁打 所以想睇行程既巴絲打就唔好意思啦 但我都會將我覺得值得推介既介紹下！我唔記得講，我今次只係留左係暹粒，無去到金邊或者其他城市到。

當地食物
當然講左當地既高綿菜同特式啲既野食野飲先

第一日我地黃昏機落，放低哂啲野，咩都未食，直接衝左出酒吧街，諗住食下高綿菜，試下佢龍與鳳啦。點知，可能無好好地做research同埋太肚餓，入左間我同朋友都覺得中中地伏既餐廳

間餐廳係正酒吧街正中間，檯布係紅白格仔，有兩層，上面個景對住酒吧街都唔錯。我去之前睇YouTube見有人錄話都唔錯，仲入去前同我朋友講，呢間我記得有人介紹過，反正都試過綿菜，不如就試下呢間！

我地叫左Amok魚肉、冬蔭公（主要太熱想飲啲酸野，開開胃）同埋柬式餃子。

作為前菜既柬式餃子，我地以為同香港啲餃子一樣係熱既，但原來唔係，佢算係一個冷盤，有甜有咸，食落幾似粉果，有芋頭餡、綠豆餡同韮菜餡。其實都唔差既，但原本我地期望既係蒸餃子或者煎餃子（佢無圖），不過都覺得不過不失。

佢隔離個汁好搶味，點左既話就只係食到個汁個味。

不過！唔知係間野問題定我地問題，到食Amok果陣我地就開始覺得麻麻地。我地食完Amok覺得佢有種臭膠味⋯ 我地抱住唔好浪費食物既精神，都食左一半，但食到尾果陣，真係頂唔緊，就放棄左。我都唔知可以點仔細啲形容，有好多洋蔥係入面，但完全無洋蔥味，魚味又無乜，唔太知自己食緊乜。搞到我地之後一次都無叫到Amok。連Amok係咪真係咁既味，都唔想再知。

不過冬蔭公真係救世界！如果我地無叫到冬蔭公，我諗我地無啖好食，仲會對柬埔寨有啲失望。

另外，我仲叫左椰青飲，諗住東南亞椰青實無死。點知我飲落去係咸咸地，無乜味，仲要唔清涼。亦都係呢餐之後無係暹粒飲過椰青。

望落正正常常，點知咸咸地

不過不得不提，呢間餐廳啲飯係任裝，服務都唔錯，景又對住酒吧街，係上面望住啲人好high咁係下面行，好有居高臨下既感覺，而且，佢係我係暹粒唯一一間無昆蟲既餐廳！或者只係我地唔太識得點，可能其他都唔錯。

附上6點左右既酒吧街，再夜少少就好熱鬧！雖然好多都外國同強國人。

Lm 我下個月都去

瞓唔著就再講下我大約對吳哥窟既印象啦

最不得不提既肯定係佢既樓梯！
或者因為我係大熱天時去，見親樓梯都好絕望 特別係啲好長好斜果啲。吳哥窟啲樓梯好多都要打側身行落去，主要係因為太斜，有時有啲無扶手、欄杆就仲心驚膽跳
就咁俾啲圖大家睇睇。

睇相可能無咁震撼，雖然唔太記得係咩廟，但我好記得我同我朋友見到呢條樓梯既時候，不自覺爆左幾句「屌！」「下 on 撚 99」「Oh my god. Shit!」下省幾句粗口啦，我地係樓梯底少少陰涼既地方休息下觀察下先上去，見到啲人見到佢第一個反應係“oh shit!” “Holy cow” “Oh my god, going up?” 「嘩！我們要上去嗎？」，真係好有趣！我同朋友休息左大概十幾二十分鐘（其實只係想接受我地要上去既事實），就行左上去。
俾大家睇下啲人點樣上點樣落，休息果陣覺得好有趣，所以影低左。

佢地行到一半決定採取z形行

見唔見圖中紅色衫果位外國人，佢地上左去5分鐘左右就落番黎，聽到佢講“Oh god! We finished! Fuck”，我聽到佢咁激動，就抬頭望一望佢，同佢對視左眼，佢再chok一chok “A piece of cake~ Haha”。我不禁笑左聲出黎。
當然，我敢講上完樓梯既景真係值回票價 不過我都好想知當時啲人係咪個個都習慣哂行啲咁長咁斜既樓梯

另外，最出名果一兩個廟真係好好好多大陸人，到處都係蝗語，個個大媽pose同埋大大聲講野，真係好煩厭。我仲記得有個強國呀姨講過：「我們一起來，我有門票，為什麼他不能進去？」我果陣聽到呆撚哂，個check票果個人都聽到一頭霧水。不過，大陸人主要都只係係最出名果2-3個，其他廟或者寺都會比較安靜，同埋感覺神聖啲。佢地既噪音簡直影響左成個環境，恨不得將佢地mute左佢

除此之外，我好少見到除左工作緊既當地人會係吳哥窟啲寺廟出現，我唔知係我唔太為意定係真係少。我有一次係巴肯寺見到當地人係到拜緊佛像，上香，跪拜。另外一次都係上緊巴肯山既時候，見到3個女仔，上緊去巴肯寺，一路自拍一路唱歌，好開心咁。唔知佢地平時既生活係點樣，都唔知柬埔寨人生活除左工作，平時仲會做啲咩。

係吳哥窟既湖邊，會周不時時見到一家大細或者一班朋友係到野餐，其實都好寫意。

但整體黎講，成個地方真係好靚好神聖，我無走哂每一個廟，都唔係個個廟都有深入了解下，但企係入面感受到既氣氛係令到我唔記得炎熱，令到我放低手機，令到我思考。我自問平時都唔算特別中意歷史或者古蹟或者文物既人，但當我見到吳哥窟既照片，會令到我好想去親身感受，當我去到吳哥窟當中時，會好想去了解背後既故事。我係有少少後悔當初無買本講關於成個吳哥窟既書，去到吳哥窟第一個廟當中都有人賣，但我都無買，到去到後少少，就好想知佢地當中既分別、故事，多數我都係畫低、寫低最特別想知既廟，番到酒店再搵，但事後先了解就會少左份衝動，不過咁都令到我思考多左，去完覺得自己都幾成熟（自我感覺）

happy pizza呢

遲下share 等下

多當地美女圖

留名，真係好值得去

去女皇宮遇到一班支那團，係度霸實個門口影影影，ABCD 4個人輪流影，影完又合照又換人，最後問佢地可唔可以俾我影張先佢地都係度屌，痴撚線

叫高棉廚房，我簡左d大路野好好食

你見幾張圖就咁睇都feel到幾伏下

椰青真心伏

如果又係去6日 200美金夠唔夠用

唔夠,入吳哥要買飛

我6、7年前去已經發展左好多，
金邊有商場有快餐店有夜市，
聽導遊講當年商場剛起好嗰陣，d人搭電梯會好驚

至於吳哥附近d細路就會一堆咁衝過黎，
賣一蚊美金手繩同手環，嗰陣覺得佢地好慘，
而且d手作又幾有特色，買左一大袋派俾fd子

我推介食湯金邊粉，凍奶茶（橙色嗰隻）同埋街邊賣既法包

咁睇黎有機會我要再試下Amok
個椰青我一生難忘

我帶左100美金既現金，主要係食野、飲野、買少少野同埋交通。吳哥門票同埋做啲靚啲既spa係俾卡，但都唔算使多好多，睇你點使啦主要 我覺得預鬆少少好啲 食local啲既攤檔真係好抵！

我係香港換，朋友係果邊機場同酒店換，我無專登睇邊間特別抵，但我係香港匯率係抵啲。不過我個人覺得係機場同酒店唔抵，所以俾唔到咩你參考

我之後都會盡快分享下野食方面 基本除左琴日分享既高綿餐廳，我同朋友都覺得餐餐都好好食。（不過主要都唔係亞洲菜，好似係）

衛生真係想講講，好多昆蟲，香港會見到一兩隻果啲，果到會一次過見到幾隻，甚至幾十隻，食野大大大多數有烏蠅飛黎飛去，有啲仲會停埋係野食上面，到中後都慣哂，趕一趕走去就算。我有見到上網有人話唔好飲水喉水，煲左都唔太好，所以我地去到一早買左勁多水放酒店。同埋！我去到中後期同番黎都有肚痾、胃痛，平時好少腸胃病，唔知關唔關事，但衛生真係差少少。（不過自己當食得太好太多太飽，要清清腸胃）
我自己無打針，但我有其他朋友之前去過，佢有打到。

係 一諗到其實當地人唔太識分中國同香港人以為我地係一樣

今日好累，所以講樣自己覺得好有趣既事

俾啲圖大家睇先

其實係兩間超市黎，但佢地真係好有心。
個超市無乜人行，更加無乜當地人行。但人手依然好多，或者係因為怕萬人咁大個超市突然有一團旅行團黎到唔知點應變。

我地做左個實驗，其實原本都打算買，我地拎左兩罐吳哥啤酒，睇下佢會唔會執番，佢地係會拎兩罐新既黎fill番個位，而唔係推前，或者唔理佢。

除左超市，其實大型少少既店都係咁，好似當地既miniso咁，好有趣，佢地淨係show一個出黎，好整齊，但其實佢個櫃後面有位可以放多一兩個。

啲人好有心機排，同香港唔同，如果香港唔係真係亂到一個點，啲員工應該唔會咁執著，同埋去左蛇王（我都係其中一個），但係當地人，一直都係執，就算無乜人郁佢，都係會執野，愈執愈整齊。有時會諗佢地係咪整亂又執番佢。都有時諗，個商場同超市都無咩人去，咁佢地全日咪淨係係到不停止咁執靚佢？

整齊到

題外話：暹粒唯一一個商場可以唔使去，原本有啲期望可以係入面kill time，但得間食肆、超市、miniso比較好睇一睇之外，出面Tuktuk司機仲多過入面行商場既人。

同埋，上網睇吳哥啤酒無咩啤酒味，仲對佢好大期望。一飲，成陣啤酒味好出好重，但佢散得比其他啤酒快。

唔洗打啦，邊有人會打

我自己咁多日都冇事，最後要買樽裝水，買果汁飲都搵間靚少少

果邊用美金，美金正常都唔差得遠架啦

我上網睇，準唔準確就唔知啦，我都無去做驗證，唔想拎健康黎做實驗
我覺得可能食啲野太雜同街邊啲野食衛食麻麻 揀野食小心少少未必有事既，我朋友都無事
酒店早餐有，但我果間都唔錯，起碼房無昆蟲